[gi值研究] 點解食肉都會升血糖？

正常食完碳水化合物，會分解成葡萄糖再入血，所以血糖會升高好正常

但點解食肉（明明冇糖份）
點解啲肉都會有45既GI值？

參考圖:

吸收完用唔著嘅氨基酸會被氨再變糖
讀完書好耐剩係記得呢d

氨基酸用得著咁點？
血糖GI係0 ？

組成肌肉纖維果d
身體唔會用哂全部

關注血糖人士留名

咁咪會有蛋白尿

PS: 真心唔識

脫氨後成為羧酸
經克雷伯氏循環同糖酵解逆反應轉化為糖

真係想知請詳讀蛋白質代謝同碳水代合物代謝
需要有基本化學同生物知識
對官能基同化學結構要有一定認識

再唔識都係要由中3 science讀起

其實正常人係咪都通常會用唔晒D氨基酸

腎有事先會

Protein can also be broken down by the body into glucose and used for energy (a process known as gluconeogenesis).

ys
用唔哂會被分解
所以你d尿會有氨(壓味)